[
    {
        "id": 1,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué gas noble tiene el número atómico más bajo?",
        "correct_answer": "Helio",
        "incorrect_answers": [
            "Neón",
            "Argón",
            "Kriptón"
        ]
    },
    {
        "id": 2,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál es el símbolo elemental para el mercurio?",
        "correct_answer": "Hg",
        "incorrect_answers": [
            "Me",
            "Mc",
            "Hy"
        ]
    },
    {
        "id": 3,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál es la unidad SI estándar para la temperatura?",
        "correct_answer": "Kelvin",
        "incorrect_answers": [
            "Fahrenheit",
            "Celsius",
            "Rankine"
        ]
    },
    {
        "id": 4,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál es el hueso más largo del cuerpo humano?",
        "correct_answer": "Fémur",
        "incorrect_answers": [
            "Escápula",
            "Fíbula",
            "Cúbito"
        ]
    },
    {
        "id": 5,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Quién descubrió la Ley de la Gravedad?",
        "correct_answer": "Sir Isaac Newton",
        "incorrect_answers": [
            "Galileo Galilei",
            "Charles Darwin",
            "Albert Einstein"
        ]
    },
    {
        "id": 6,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué significa LASER?",
        "correct_answer": "Light amplification by stimulated emission of radiation",
        "incorrect_answers": [
            "Lite analysing by stereo ecorazer",
            "Light amplifier by standby energy of radio",
            "Life antimatter by standing entry of range"
        ]
    },
    {
        "id": 7,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuántos planetas conforman nuestro Sistema Solar?",
        "correct_answer": "8",
        "incorrect_answers": [
            "7",
            "9",
            "6"
        ]
    },
    {
        "id": 8,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Este elemento, cuando se somete a un calor y presión extremos, crea diamantes.",
        "correct_answer": "Carbono",
        "incorrect_answers": [
            "Nitrógeno",
            "Oxígeno",
            "Hidrógeno"
        ]
    },
    {
        "id": 9,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál misión Apolo fue la primera en aterrizar en la Luna?",
        "correct_answer": "Apolo 11",
        "incorrect_answers": [
            "Apolo 10",
            "Apolo 9",
            "Apolo 13"
        ]
    },
    {
        "id": 10,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál de estos huesos es más difícil de romper?",
        "correct_answer": "Fémur",
        "incorrect_answers": [
            "Cráneo",
            "Húmero",
            "Tibia"
        ]
    },
    {
        "id": 11,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál es el elemento más abundante en el universo?",
        "correct_answer": "Hidrógeno",
        "incorrect_answers": [
            "Helio",
            "Litio",
            "Oxígeno"
        ]
    },
    {
        "id": 12,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué elemento tiene el símbolo químico 'Fe'?",
        "correct_answer": "Hierro",
        "incorrect_answers": [
            "Oro",
            "Plata",
            "Estaño"
        ]
    },
    {
        "id": 13,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál es la 'central energética' de la célula animal eucariota?",
        "correct_answer": "Mitochondria",
        "incorrect_answers": [
            "Núcleo",
            "Cloroplasto",
            "Retículo endoplásmico"
        ]
    },
    {
        "id": 14,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿El hielo seco es la forma sólida de qué sustancia?",
        "correct_answer": "Dióxido de carbono",
        "incorrect_answers": [
            "Nitrógeno",
            "Amoniaco",
            "Oxígeno"
        ]
    },
    {
        "id": 15,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál de estos elementos es un metaloide?",
        "correct_answer": "Antimonio",
        "incorrect_answers": [
            "Estaño",
            "Bromo",
            "Rubidio"
        ]
    },
    {
        "id": 16,
        "difficulty": "easy",
        "question": "La enfermedad de Alzheimer afecta principalmente a qué parte del cuerpo humano?",
        "correct_answer": "Cerebro",
        "incorrect_answers": [
            "Pulmones",
            "Piel",
            "Corazón"
        ]
    },
    {
        "id": 17,
        "difficulty": "easy",
        "question": "La mayor distinción entre una célula eucariota y una célula procariota es:",
        "correct_answer": "La presencia o ausencia de un núcleo",
        "incorrect_answers": [
            "El tamaño general",
            "La presencia o ausencia de ciertos orgánulos",
            "El modo de reproducción"
        ]
    },
    {
        "id": 18,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué elemento tiene el punto de fusión más alto?",
        "correct_answer": "Carbono",
        "incorrect_answers": [
            "Tungsteno",
            "Platino",
            "Osmio"
        ]
    },
    {
        "id": 19,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál es el planeta más caliente del Sistema Solar?",
        "correct_answer": "Venus",
        "incorrect_answers": [
            "Marte",
            "Mercurio",
            "Júpiter"
        ]
    },
    {
        "id": 20,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál es la composición química del agua?",
        "correct_answer": "H2O",
        "incorrect_answers": [
            "C12H6O2",
            "CO2",
            "H"
        ]
    },
    {
        "id": 21,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿El Síndrome de Down generalmente es causado por una copia extra de qué cromosoma?",
        "correct_answer": "21",
        "incorrect_answers": [
            "23",
            "15",
            "24"
        ]
    },
    {
        "id": 22,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Un organismo descrito como 'heliotrópico' tiene una tendencia a moverse hacia qué de estas cosas?",
        "correct_answer": "Luz",
        "incorrect_answers": [
            "Agua",
            "Árboles",
            "Polen"
        ]
    },
    {
        "id": 23,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Dónde se originó la raza de perros 'Chihuahua'?",
        "correct_answer": "México",
        "incorrect_answers": [
            "Francia",
            "España",
            "Rusia"
        ]
    },
    {
        "id": 24,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Au en la Tabla Periódica se refiere a qué elemento?",
        "correct_answer": "Oro",
        "incorrect_answers": [
            "Plata",
            "Oxígeno",
            "Níquel"
        ]
    },
    {
        "id": 25,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál de estas opciones no es una de las fases de la mitosis?",
        "correct_answer": "Diplofase",
        "incorrect_answers": [
            "Metafase",
            "Anafase",
            "Telofase"
        ]
    },
    {
        "id": 26,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Ganímedes es la luna más grande de qué planeta?",
        "correct_answer": "Júpiter",
        "incorrect_answers": [
            "Urano",
            "Neptuno",
            "Marte"
        ]
    },
    {
        "id": 27,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Las lunas, Miranda, Ariel, Umbriel, Titania y Oberón orbitan qué planeta?",
        "correct_answer": "Urano",
        "incorrect_answers": [
            "Júpiter",
            "Venus",
            "Neptuno"
        ]
    },
    {
        "id": 28,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Después de qué ciudad danesa se nombra el 72º elemento en la tabla periódica?",
        "correct_answer": "Copenhague",
        "incorrect_answers": [
            "Odense",
            "Herning",
            "Skagen"
        ]
    },
    {
        "id": 29,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál de estos científicos realizó el Experimento de la lámina de oro que concluyó que los átomos están compuestos principalmente de espacio vacío?",
        "correct_answer": "Ernest Rutherford",
        "incorrect_answers": [
            "Joseph John Thomson",
            "Arquímedes",
            "Niels Henrik David Bohr"
        ]
    },
    {
        "id": 30,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál de estas estrellas es la más grande?",
        "correct_answer": "UY Scuti",
        "incorrect_answers": [
            "VY Canis Majoris",
            "Betelgeuse",
            "RW Cephei"
        ]
    },
    {
        "id": 31,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Aproximadamente cuánto tiempo tarda la luz en viajar desde el Sol hasta la Tierra?",
        "correct_answer": "8 Minutos",
        "incorrect_answers": [
            "6 Minutos",
            "2 Minutos",
            "12 Minutos"
        ]
    },
    {
        "id": 32,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué es la Hipernatremia?",
        "correct_answer": "Aumento en el sodio en la sangre",
        "incorrect_answers": [
            "Disminución en el potasio en la sangre",
            "Aumento en la glucosa en la sangre",
            "Disminución en el hierro en la sangre"
        ]
    },
    {
        "id": 33,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuántos planetas enanos oficialmente reconocidos en el sistema solar llevan el nombre de deidades polinesias?",
        "correct_answer": "2",
        "incorrect_answers": [
            "0",
            "1",
            "5"
        ]
    },
    {
        "id": 34,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué término está mejor asociado con Sigmund Freud?",
        "correct_answer": "Psicoanálisis",
        "incorrect_answers": [
            "Terapia cognitivo-conductual",
            "Teoría de la gravedad",
            "Terapia de comportamiento dialéctico"
        ]
    },
    {
        "id": 35,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuándo el Falcon Heavy fue lanzado en su vuelo de prueba, cuál fue la única parte de la operación que falló?",
        "correct_answer": "Aterrizaje del núcleo central",
        "incorrect_answers": [
            "Aterrizaje del propulsor lateral",
            "Despliegue de Starman",
            "Encendido y despegue"
        ]
    },
    {
        "id": 36,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál de estos elementos en la Tabla Periódica es un gas noble?",
        "correct_answer": "Neón",
        "incorrect_answers": [
            "Potasio",
            "Yodo",
            "Cobalto"
        ]
    },
    {
        "id": 37,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál de estos es un tipo de reflejo tendinoso profundo o estiramiento?",
        "correct_answer": "Reflejo de golpe en el tobillo",
        "incorrect_answers": [
            "Reflejo de la arcada",
            "Reflejo pupilar a la luz",
            "Reflejo de rascado"
        ]
    },
    {
        "id": 38,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Junto con el oxígeno, ¿qué elemento es principalmente responsable de que el cielo aparezca azul?",
        "correct_answer": "Nitrógeno",
        "incorrect_answers": [
            "Helio",
            "Carbono",
            "Hidrógeno"
        ]
    },
    {
        "id": 39,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál es un nombre alternativo para el trastorno de personalidad múltiple?",
        "correct_answer": "Trastorno de identidad disociativo",
        "incorrect_answers": [
            "Trastorno de integridad de la identidad corporal",
            "Crisis de identidad",
            "Esquizofrenia"
        ]
    },
    {
        "id": 40,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Aproximadamente cuánto dura un año en Urano?",
        "correct_answer": "84 años terrestres",
        "incorrect_answers": [
            "47 años terrestres",
            "62 años terrestres",
            "109 años terrestres"
        ]
    },
    {
        "id": 41,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué unidad científica lleva el nombre de un noble italiano?",
        "correct_answer": "Voltio",
        "incorrect_answers": [
            "Pascal",
            "Ohm",
            "Hertz"
        ]
    },
    {
        "id": 42,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál es el nombre químico de H2O?",
        "correct_answer": "Monóxido de dihidrógeno",
        "incorrect_answers": [
            "Cloruro de amonio",
            "Carbonato de sodio anhidro",
            "Dióxido de manganeso"
        ]
    },
    {
        "id": 43,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué elemento en la tabla periódica tiene 92 electrones?",
        "correct_answer": "Uranio",
        "incorrect_answers": [
            "Azufre",
            "Hidrógeno",
            "Hierro"
        ]
    },
    {
        "id": 44,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál es el toxina más potente conocida?",
        "correct_answer": "Toxina botulínica",
        "incorrect_answers": [
            "Ricino",
            "Cianuro",
            "Asbesto"
        ]
    },
    {
        "id": 45,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿De qué palabra deriva la palabra 'ciencia', que significa 'scire'?",
        "correct_answer": "Conocer",
        "incorrect_answers": [
            "Medir",
            "Vivir",
            "Contar"
        ]
    },
    {
        "id": 46,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál de estos compuestos químicos NO se encuentra en el ácido gástrico?",
        "correct_answer": "Ácido sulfúrico",
        "incorrect_answers": [
            "Ácido clorhídrico",
            "Cloruro de potasio",
            "Cloruro de sodio"
        ]
    },
    {
        "id": 47,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál se considera la forma más rara de daltonismo?",
        "correct_answer": "Azul",
        "incorrect_answers": [
            "Rojo",
            "Verde",
            "Morado"
        ]
    },
    {
        "id": 48,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué es 'Stenoma'?",
        "correct_answer": "Un género de polillas",
        "incorrect_answers": [
            "Un estimulante de combate de la Segunda Guerra Mundial",
            "Un tipo de condimento",
            "Una ciudad portuaria en el Caribe"
        ]
    },
    {
        "id": 49,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál es el nombre científico del homínido extinto conocido como 'Lucy'?",
        "correct_answer": "Australopithecus Afarensis",
        "incorrect_answers": [
            "Australopithecus Africanus",
            "Australopithecus Architeuthis",
            "Australopithecus Antaris"
        ]
    },
    {
        "id": 50,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál fue el primer compuesto orgánico sintetizado a partir de compuestos inorgánicos?",
        "correct_answer": "Urea",
        "incorrect_answers": [
            "Propano",
            "Etanol",
            "Formaldehído"
        ]
    },
    {
        "id": 51,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál de lo siguiente es el término para 'complicaciones quirúrgicas resultantes de esponjas quirúrgicas dejadas dentro del cuerpo del paciente'?",
        "correct_answer": "Gossypiboma",
        "incorrect_answers": [
            "Gongoozler",
            "Jentacular",
            "Meupareunia"
        ]
    },
    {
        "id": 52,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuánto mide un año luz?",
        "correct_answer": "9.461 Billones de Kilómetros",
        "incorrect_answers": [
            "1 UA",
            "105.40 Años terrestres",
            "501.2 Millones de Millas"
        ]
    },
    {
        "id": 53,
        "difficulty": "hard",
        "question": "En la escala de Scoville, ¿cuál es el químico más picante?",
        "correct_answer": "Resiniferatoxina",
        "incorrect_answers": [
            "Capsaicina",
            "Dihidrocapsaicina",
            "Tinyatoxina"
        ]
    },
    {
        "id": 54,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cómo se conoce científicamente al Gorila de Llanura Occidental?",
        "correct_answer": "Gorila Gorila Gorila",
        "incorrect_answers": [
            "Gorila Gorila Diehli",
            "Gorila Beringei Graueri",
            "Gorila Beringei Beringei"
        ]
    },
    {
        "id": 55,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál no es un tipo de neurona?",
        "correct_answer": "Neurona perceptual",
        "incorrect_answers": [
            "Neurona sensorial",
            "Neurona motora",
            "Interneurona"
        ]
    },
    {
        "id": 56,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué es el síndrome de emisión helio-oftálmico compulsivo dominante autosómico?",
        "correct_answer": "Estornudar",
        "incorrect_answers": [
            "Toser",
            "Bostezar",
            "Hipo"
        ]
    },
    {
        "id": 57,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál de los siguientes líquidos es menos viscoso? Suponga que la temperatura es de 25°C.",
        "correct_answer": "Acetona",
        "incorrect_answers": [
            "Agua",
            "Mercurio",
            "Benceno"
        ]
    },
    {
        "id": 58,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué principio de física relaciona el flujo eléctrico neto fuera de una superficie cerrada con la carga encerrada por esa superficie?",
        "correct_answer": "Ley de Gauss",
        "incorrect_answers": [
            "Ley de Faraday",
            "Ley de Ampère",
            "Ley de Biot-Savart"
        ]
    },
    {
        "id": 59,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué es la coulrofobia?",
        "correct_answer": "Miedo irracional a los payasos",
        "incorrect_answers": [
            "Cementerios",
            "Agujas",
            "Túneles"
        ]
    },
    {
        "id": 60,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál es el nombre científico de la rótula?",
        "correct_answer": "Patela",
        "incorrect_answers": [
            "Fémur",
            "Foramen Magnum",
            "Escápula"
        ]
    }
]
